<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[]]></title>
  <link href="http://paul.elms.pro/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://paul.elms.pro/"/>
  <updated>2013-06-22T17:25:38+06:00</updated>
  <id>http://paul.elms.pro/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Paul Elms]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Jailbreak твики, от которых мне трудно отказаться]]></title>
    <link href="http://paul.elms.pro/blog/2013/05/22/jailbreak-ios-apple-iphone/"/>
    <updated>2013-05-22T14:20:00+06:00</updated>
    <id>http://paul.elms.pro/blog/2013/05/22/jailbreak-ios-apple-iphone</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="/images/post/cydia.png" style="float:right; width: 100px;" /></p>

<p>Твики влияют в худшую сторону на стабильность и производительность iOS - личный опыт. Но они добавляют такие необходимые функции и настройки. Я хочу избавиться от джейла, поэтому решил написать список установленных на моём телефоне твиков и оценить их полезность. Если до моей скромной заметки доберутся люди, знакомые с темой джейлбрейка, я бы хотел выслушать ваше мнение.</p>

<p><strong>Итак, твики, от которых мне трудно отказаться:</strong></p>

<!--more-->


<h2>Activator</h2>

<p>[<a href="http://cydia.saurik.com/package/libactivator">cydia</a>]</p>

<p>Твик, позволяющий настроить разные действия на разные события. Простой пример события - нажатие на кнопку блокировки два раза. Простой пример действия - включить фонарик.</p>

<p>Причина установки: от этого твика зависят некоторые другие твики … и фонарик.</p>

<h2>AdBlocker</h2>

<p>Блокировщик баннеров в браузере safari и приложениях, использующих стандартный компонент для отображения веб-страниц.</p>

<p>Причина установки: как-то я привык резать баннеры во всех браузерах AdBlock'ом, почему бы и нет?</p>

<h2>AdBlockerNetworks</h2>

<p>Блокировщик рекламы в других приложениях. Для каждого приложения включается вручную в настройках.</p>

<p>Причина установки: достал баннер в одной игре, который надо закрывать вручную.</p>

<h2>Audio Recorder / Call Recorder</h2>

<p>Запись телефонных разговоров. Ни разу не пользовался по делу.</p>

<p>Причина установки: всегда хотел это, но на windows mobile и android не работало, в отличие от iOS.</p>

<h2>Auxo</h2>

<p>[<a href="http://www.youtube.com/watch?feature=player_embedded&amp;v=J4Q_97exnJk">видеообзор</a>]</p>

<p>Один из самых полезных твиков по мнению многих и один из наиболее бесполезных по мнению моему. Расширяет панель многозадачности. Вместо иконок отображаются превью приложений, больше информации в управлении плеером и самое интересное - набор переключателей на третьем свайпе влево. Самое полезное в этом твике - регулировка яркости, но как-то жирно слишком.</p>

<p>Причина установки: популярная штука, все ставят.</p>

<h2>KuaiDial</h2>

<p>[<a href="http://code.google.com/p/kuaidial/">google code</a>] [<a href="http://4pda.ru/forum/index.php?showtopic=191022">4pda</a>]</p>

<p>Самый полезный твик из всех: бесплатный и добавляет целую кучу ништяков. Когда я только начал использовать iOS мне пришлось купить какой-то твик, добавляющий фотографии контактов в адресную книгу. Ну что мешало Apple сделать такую опцию ?!?!? Как оказалось, добавляет он картинки совершенно не везде, а купить его было очень сложно - я мучался с кривой реализацией оплаты через amazon. Если бы я тогда знал про этот бесплатный твик - фиг бы покупал. KuaiDial добавляет картинки фото везде, даже в смс. А ещё он умеет многое другое - русский Т9 в звонилке, вибро на соединение, автодозвон и ещё несколько полезных функций.</p>

<p>Причина установки: ну ведь крутотенюшка же!</p>

<h2>MyVibe</h2>

<p>[<a href="http://4pda.ru/forum/index.php?showtopic=436245">4pda</a>]</p>

<p>Если телефон лежит на столе - отключить вибро. Если ещё и экраном вниз - включить режим "не беспокоить". Удобно? Кому-то пригодится, но не мне. Если кто-то ещё не понял: можно на совещании просто положить телефон экраном вниз на стол вместо ручного отключения звука.</p>

<p>Причина установки: поиграться и удалить, но как-то прижилось.</p>

<h2>Zephyr</h2>

<p>[<a href="http://4pda.ru/forum/index.php?showtopic=295708">4pda</a>]</p>

<p>Этот твик позволяет открывать панель многозадачности и сворачивать приложение свайпом от нижнего края экрана, и переключаться между последними приложениями свайпами по горизонтали. Штука невероятно удобная и в тоже время - раздражает, когда случайно сворачиваешь какую-нибудь игру. В тех приложениях и играх, где такое происходит часто, можно просто отключить жесты. Ещё чувствительность можно уменьшить. И задать зону срабатывания для боковых свайпов, иначе меню в приложениях бывает не открыть. В общем слишком много исключений получается, но без этого твика с моей активностью мне кажется аппаратная кнопка долго не проживет. Она же механическая, а не сенсорная, того и гляди -- перестанет работать.</p>

<h2>AppSync</h2>

<p>AppSync нужен для того, чтобы устанавливать взломанные приложения. Когда я начал использовать iOS после Android - мне нужна была целая куча приложений-аналогов, большинство из которых были платными. Получалось как-то дорого, поэтому я сразу знал что буду делать jailbreak. Тем не менее постепенно я нахватал по акциям бесплатно и со скидками приложений даже больше, чем нужно. Теперь я не использую взломанные приложения по прямому назначению, но AppSync по-прежнему нужен для тестирования приложений. Я бы никогда не купил dayone и ia writer, если бы не попробовал их и не увидел, какие они на самом деле классные. Я считал что ia writer не нужен на телефоне, а dayone казался слишком простым.</p>

<p>Причина установки: ну вы поняли.</p>

<h2>iFile</h2>

<p>"Настоящий" файловый менеджер для iOS. Красивый, удобный и функциональный.</p>

<p>Причина установки: вдруг пригодится, кушать не просит (смешно, если вспомнить его окно "заплати за меня, я шароваре").</p>

<h2>iTransmission</h2>

<p>Вот уж торрент-клиент мне на телефоне точно не нужен, и зачем я его поставил?</p>

<p>Причина установки: сам бы хотел знать.</p>

<hr />

<p>P.S. Собираюсь удалить все твики, т.к. телефон с ними действительно периодически глючит - перезагружается, иногда вылетают тяжелые игры. Но обновляться до 6.1.3 и лишаться джейла полностью тоже не хочу.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Лучшие способы находить интересные приложения для iOS]]></title>
    <link href="http://paul.elms.pro/blog/2013/05/05/obzory-prilozhienii-dlia-ios/"/>
    <updated>2013-05-05T10:53:00+06:00</updated>
    <id>http://paul.elms.pro/blog/2013/05/05/obzory-prilozhienii-dlia-ios</id>
    <content type="html"><![CDATA[<h2>Appsfire - рекомендации приложений</h2>

<div style="float: right; padding: 20px; margin: 10px 0 20px 20px; border: 1px solid #cecece; text-align: center;">
<a href="https://itunes.apple.com/ru/app/appsfire-besplatno-vasa-dnevnaa/id418295945?mt=8"><img src="/images/post/apps/appsfire.png" style="width: 114" alt="AppsFire логотип" /></a><br />
<a href="https://itunes.apple.com/ru/app/appsfire-besplatno-vasa-dnevnaa/id418295945?mt=8">iTunes store</a><br />
<a href="http://appsfire.com">Оффициальный сайт</a>
</div>


<p>Ради этого приложения я и затеял писать обзор, уж больно оно мне понравилось. Это французский стартап (который, тем не менее, замечательно переведен на русский язык) для поиска новых приложений.</p>

<p>Отличительные черты этого рекомендательного сервиса:</p>

<ul>
<li>Персонализация -- после первого запуска приложения можно ответить на пару вопросов о себе и получать только интересующие тебя новости.</li>
<li>Индикатор качества -- рядом с каждым приложением есть цифровой и цветовой индикаторы, позволяющие сразу получить представление о качестве приложения. Например, tweetbot получил оценку 93 и зеленый индикатор, а у официального twitter-клиента индикатор серого цвета, т.к. его рейтинг всего 55.</li>
<li>Возможность отслеживать скидки и распродажи</li>
</ul>


<p>Сделано красиво, качественно. Рекомендую!</p>

<!--more-->


<div style="clear:both"></div>


<div style="text-align: center; margin: 0 auto;">
<img src="/images/post/apps/screen-appsfire.jpg" alt="appsfire screenshot" style="width: 300px;" />
<img src="/images/post/apps/screen-appsfire2.jpg" "appsfire screenshot 2" style="width: 300px;" />
</div>


<div style="clear:both"></div>


<h2>Apps - новости и обзоры</h2>

<div style="float: right; padding: 20px; margin: 10px 0 20px 20px; border: 1px solid #cecece; text-align: center;">
<a href="https://itunes.apple.com/ru/app/apps/id482536811?mt=8"><img src="/images/post/apps/apps.jpg" style="width: 114" alt="Apps логотип" /></a><br />
<a href="https://itunes.apple.com/ru/app/apps/id482536811?mt=8">iTunes store</a><br />
<a href="http://appsfor.me">Оффициальный сайт</a><br />
<a href="https://itunes.apple.com/ru/app/apps+/id498936738?mt=8">Apps+</a><br />
</div>


<p>Это приложение может заменить отдельные приложения для чтения популярных сайтов iOS-тематики. Здесь публикуются обзоры приложений со всех популярных русскоязычных сайтов. Если вы читаете их только ради обзоров iOS-приложений, то можно со спокойной душой удалять их и устанавливать Apps.</p>

<p>В приложении есть собственный рейтинг материалов. А также есть отдельное приложение Apps+, позволяющее каждому желающему писать и публиковать собственные обзоры. Больше ничего особенного в нём нет, оно просто работает, и его можно рекомендовать к установке.</p>

<div style="clear:both"></div>


<div style="text-align: center; margin: 0 auto;">
<img src="/images/post/apps/screen-apps.jpg" alt="apps screenshot" style="width: 300px;" />
<img src="/images/post/apps/screen-apps2.jpg" alt="apps screenshot 2" style="width: 300px;" />
</div>


<div style="clear:both"></div>


<h2>новый AppShopper - обновления, акции и распродажи</h2>

<div style="float: right; padding: 20px; margin: 10px 0 20px 20px; border: 1px solid #cecece; text-align: center;">
<a href="https://itunes.apple.com/ru/app/appshopper-social/id602522782?mt=8"><img src="/images/post/apps/appshopper.png" style="width: 114" alt="AppShopper логотип" /></a><br />
<a href="https://itunes.apple.com/ru/app/appshopper-social/id602522782?mt=8">iTunes store</a><br />
<a href="http://appshopper.com">Оффициальный сайт</a>
</div>


<p>AppShopper не нуждается в представлении. На сайте <a href="http://appshopper.com">AppShopper.Com</a> можно отслеживать все обновления и изменения приложений для iOS и Mac OS X. В первую очередь это приложения, на один день или неделю ставшие бесплатными. Проблема только в том, что приложение AppShopper представляло собой что-то вроде альтернативного AppStore, а Apple такие приложения из AppStore удаляет.</p>

<p>Разработчики AppShopper нашли выход -- они выпустили новое приложение AppShopper Social, которое представляет собой социальную сеть рекомендаций приложений. Всё что нужно -- после регистрации добавить в друзья пользователя appshopper, и вы будете просто получать уведомления о скидках и акциях, как и прежде. А ещё, приложения можно добавлять в "список желаний", чтобы получать уведомления о скидках на них.</p>

<p>В этом приложении нет собственных обзоров и оценок, это просто каталог приложений со скидками. С его помощью я "купил" огромное количество приложений бесплатно, некоторые из них мне даже пригодились.</p>

<div style="clear:both"></div>


<div style="text-align: center; margin: 0 auto;">
<img src="/images/post/apps/screen-appshopper.jpg" alt="appshopper screenshot" style="width: 300px;" />
<img src="/images/post/apps/screen-appshopper.jpg" alt="appshopper screenshot 2" style="width: 300px;" />
</div>


<div style="clear:both"></div>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[История о том, как я чуть не сменил платформу для блога]]></title>
    <link href="http://paul.elms.pro/blog/2013/05/04/novaia-platforma-dlia-blogha/"/>
    <updated>2013-05-04T20:25:00+06:00</updated>
    <id>http://paul.elms.pro/blog/2013/05/04/novaia-platforma-dlia-blogha</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="/images/post/writing.jpg" alt="writing" style="width: 200px; float: right; margin: 0 0 15px 15px;" /></p>

<p><em>Сегодня я менял платформу для блога, но в процессе переноса заметок и настройки блога я передумал. Далее следует текст заметки, которую я уже было написал в новый блог. Почему я остался на octopress -- в конце заметки.</em></p>

<p>Вчера вечером я лежал перед сном в кровати, читал твиттер на телефоне, и пришла мне в голову мысль дополнить одну заметку новой информацией. Для этого мне нужно было встать, включить компьютер, отредактировать запись в octopress и сделать деплоймент на github. Слишком сложно.</p>

<!--more-->


<p>У меня на телефоне уже был <a href="http://www.iawriter.com/">iA Writer</a> -- замечательный редактор markdown-текстов, который умеет работать с файлами в icloud и dropbox. Как было бы здорово просто открыть нужную заметку в iA Writer, отредактировать, сохранить, и … и всё! Я решил погуглить и нагуглил несколько готовых решений, среди которых был и <a href="http://scriptogr.am/">Scriptogram</a>, на который я сегодня и мигрировал.</p>

<p>Scriptogram -- блог-платформа, которая использует markdown-файлы из dropbox для публикации блога. Конечно, возможностей у неё куда меньше чем у octopress, с которым можно творить что угодно. Но как же это удобно -- просто редактировать посты в iA Writer и всё, никаких лишних действий и зависимости от большого компьютера.</p>

<p>Записи в Scriptogram не публикуются сами по себе -- думаю, это сделано во избежание попадания черновиков в блог. Несмотря на то, что для предотвращения публикации есть специальная переменная -- "Published: false", для деплоймента надо нажать кнопку "синхронизировать" в веб-интерфейсе. Но у Scriptogram есть API, позволяющий публиковать из приложения. Поддержка этого API есть в <a href="http://mouapp.com">Mou</a> - неплохом редакторе markdown для Mac OS X.</p>

<p>Думаю, у кого-нибудь возникнет вопрос, почему я не выбрал <a href="https://www.tumblr.com">Tumblr</a>. В его мобильном клиенте можно отправлять пост в markdown, но после отправки он в одностороннем порядке преобразуется в html. Это не удобно. В случае Scriptogram -- я работаю с исходными markdown-файлами в любом удобном редакторе.</p>

<p>На данный момент дизайн и навигация этого блога -- "что под руку попалось", над этим я буду работать позже.</p>

<p><a href="http://scriptogr.am"><img src="/images/post/scriptogram.png" alt="writing" /></a></p>

<hr />

<h3>И все-таки, почему я не перешёл на Scriptogram…</h3>

<p>Во-первых, у меня так и не получилось опубликовать эту заметку. Вот эту, которая выше по тексту. Синтаксис правильный, заметка в админке Scriptogram присутствует, а в блоге не публикуется, хоть ты тресни. Ни ошибок тебе, ничего.</p>

<p>Во-вторых, ощущение ненадежности сервиса на этом не закончилось. Один альтернативный сервис однажды закрылся (уже не помню какой именно), а Scriptogram давно не обновлялся. Платность сервиса -- вопрос времени, но в случае неудачи его постигнет судьба других закрытых проектов. С octopress и github такое не произойдет.</p>

<p>В-третьих, возможности очень и очень ограничены -- не хватает liquid extensions и других возможностей jekyll.</p>

<p>Я по-прежнему хотел бы сменить платформу для блога на такую, с которой можно было бы работать полностью с телефона. Есть такие варианты:</p>

<ul>
<li><a href="http://calepin.co">Calepin</a> - нет вообще никакой кастомизации. Абсолютно никак не настраивается внешний вид блога</li>
<li><a href="http://www.markbox.io">Markbox</a> - жду инвайт</li>
<li><a href="http://skrivr.com">Skrivr</a> - выглядит интересно, жду инвайт</li>
</ul>


<p>Если у кого-нибудь ещё есть идеи, я очень рад буду увидеть их в комментариях.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Автоматизация загрузки торрентов в Mac OS X]]></title>
    <link href="http://paul.elms.pro/blog/2013/04/29/avtomatizatsiia-zakachiek-torrent/"/>
    <updated>2013-04-29T11:08:00+06:00</updated>
    <id>http://paul.elms.pro/blog/2013/04/29/avtomatizatsiia-zakachiek-torrent</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="/images/post/transmission_torrent.png" alt="transmission" style="float:right; width: 150px; margin: 0 0 15px 15px;" /></p>

<p>В Mac OS X есть ровно два популярных bittorrent-клиента: <a href="http://www.transmissionbt.com" title="Transmission">Transmission</a> и <a href="http://www.utorrent.com" title="uTorrent">uTorrent</a>. Причем, на мой взгляд, Transmission заметно лучше, чем uTorrent.</p>

<p>Под автоматизацией я имею ввиду отслеживание появления интересующих нас закачек и скачивание без нашего участия.</p>

<p>Для того чтобы организовать такой процесс в торрент-клиентах реализована поддержка специальных RSS-лент с magnet-ссылками или торрент-файлами в виде вложений.<br/>
uTorrent поддерживает RSS из коробки, а transmission придется обучать. Обо всём по порядку...</p>

<!--more-->


<h2>Откуда брать RSS-ленту</h2>

<p>Первым закономерно возникает вопрос - откуда можно брать rss-ленту со всеми интересующими нас закачками. И тут я предложу два замечательных варианта:</p>

<h3>Listen Trackers</h3>

<p>Сервис <a href="http://litr.cc" title="Listen Trackers">Listen Trackers</a> -- настоящее открытие для меня. Он может отслеживать раздачи на основных торрент-трекерах и отдавать вам в виде RSS-ленты. Причем можно качать даже с тех трекеров, где у вас нет регистрации, т.к. <a href="http://litr.cc" title="Listen Trackers">Listen Trackers</a> выгружает magnet-ссылки вместе с torrent-файлами. Кроме того, можно получать уведомления со ссылками на почту.</p>

<p><img src="/images/post/screen-litr.png" alt="litr.cc добавление раздачи" /></p>

<p>Этот сервис может отслеживать как обновления существующих раздач (новые серии сериалов), так и новые раздачи по ключевым словам. Например, задаём ключевые слова "Название фильма", "1080p", "720p" и в исключения заносим "Trailer", "Трейлер" и ждем появления любимого фильма на одном из трекеров.</p>

<p>Существующие раздачи для отслеживания можно добавить в сервис с помощью браузерных плагинов, букмарклета или вручную.</p>

<h3>Soap4.me</h3>

<p><a href="http://soap4.me/">Этот сервис</a> тоже ценная находка. Здесь собственный трекер и собственная коллекция сериалов. Можно подписываться на новые серии и получать их по RSS. Кроме того, сервис имеет платную подписку, включающую дополнительные функции, такие как доставка сериалов непосредственно в iTunes.</p>

<h3>RSS-лента любимого трекера</h3>

<p>У многих торрент-трекеров есть собственные RSS-ленты с вложениями.</p>

<h2>Как качать</h2>

<p>Клиент <a href="http://www.utorrent.com" title="uTorrent">uTorrent</a> имеет встроенную поддержку RSS-лент и на нём останавливаться нет смысла. Но, как я уже сказал, мне больше нравится <a href="http://www.transmissionbt.com" title="Transmission">Transmission</a>. Он умеет организовывать закачки по категориям автоматически, убирать за собой (удалять torrent-файлы после добавления), а вот RSS -- не умеет. Не беда, научим.</p>

<h3>Automatic ($19.95)</h3>

<p>Решение в духе Mac OS X - дорогое, но качественное.</p>

<p>Устанавливается в качестве панели настроек. Задаются адреса фидов, фильтры, все новые закачки попадают в transmission. Всё очень просто и даже говорить тут не о чем.</p>

<p><img src="/images/post/screen-automatic.png" alt="Скриншот Automatic" />
<img src="/images/post/screen-automatic2.png" alt="Скриншот Automatic" /></p>

<h3>Путь ниндзя</h3>

<p>Есть целая тонна скриптов на python, ruby и других интерпретируемых языках, которые умеют качать торренты из фидов и добавлять в transmission. Причем, даже не обязательно в transmission, можно просто складывать в какую-нибудь директорию, из которой transmission будет сам забирать торрент-файлы.</p>

<p>Я просто оставлю это здесь:</p>

<ul>
<li><a href="http://code.google.com/p/rssdler/">скрипт на python</a></li>
<li><a href="http://tvshowsapp.com">TVShows 2</a> -- не разбирался, но выглядит как бесплатная замена Automatic</li>
<li><a href="https://github.com/sebastianperruolo/torrent-rss-client/wiki/Install">скрипт</a> на java</li>
<li>популярный но сложный <a href="http://flexget.com">flexget</a></li>
<li><a href="http://hints.macworld.com/article.php?story=20090428080912741">описание решения</a> на Automator, прислал <a href="https://twitter.com/veiman">@veiman</a></li>
</ul>


<p>Я буду рад получить в комментариях ссылки на другие способы автоматизировать закачки, т.к. сам всегда нахожусь в поиске наиболее оптимальных методов решать свои задачи. Интересные дополнения вынесу в пост с указанием авторства.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Сравнение и обзор популярных облачных скриншотеров]]></title>
    <link href="http://paul.elms.pro/blog/2013/04/15/sravnieniie-i-obzor-populiarnykh-oblachnykh-skrinshotierov/"/>
    <updated>2013-04-15T14:26:00+06:00</updated>
    <id>http://paul.elms.pro/blog/2013/04/15/sravnieniie-i-obzor-populiarnykh-oblachnykh-skrinshotierov</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src ="http://www.iwesoft.com/upload/201206/1339404558229307960.jpg" style="float:right;width: 150px;" /></p>

<p>Я решил провести сравнение различных сервисов для расшаривания скриншотов и файлов. В этой заметке я выделю самые значительные, на мой взгляд, достоинства и недостатки кандидатов, а также постараюсь помочь с выбором приложения. <strong>Заметка будет редактироваться по мере тестирования мной новых сервисов.</strong></p>

<p>Я тестирую и оцениваю приложения под Mac OS X, но большинство сервисов - кроссплатформенные. Наиболее важной для меня функцией является снятие скриншотов, но я рассматриваю и другие возможности приложений.</p>

<!--more-->


<h2>Droplr</h2>

<p><img src="https://d25ss6wjc6pfq2.cloudfront.net/assets/homepage/logo-0b3d9131e53fe812e14f7e2a3fdd1a42.png" style="float:right;width: 150px;" />
<a href="https://droplr.com/join/HtazcU6Q">Зарегистрироваться и скачать</a> (+200мб и вашему, и моему аккаунту по этой ссылке)</p>

<p>Сервис droplr служит не столько для публикации скриншотов, сколько для расшаривания различных типов файлов. Скриншоты он снимает откровенно слабо - нет даже их редактирования. А вот с файлами у него лучше, чем у других кандидатов - сохранять в него файлы легко и удобно, а в веб-интерфейсе хранилища, например, можно просматривать текстовые документы. Ещё один веский плюс droplr - открытость его API. В результате - он интегрирован во многие приложения. Кроме того, droplr умеет отображать markdown-файлы с форматированием.</p>

<p>Droplr предлагает 1.00 GB места для бесплатных аккаунтов. Но его можно увеличить за счет реферальных ссылок до 4.00 GB или за счет покупки премиум-аккаунта до 100.00 GB с рядом других плюшек.</p>

<p>Плюсы:</p>

<ul>
<li>удобная публикация текстовых заметок и файлов</li>
<li>открытый api, интеграция в приложения</li>
<li>одним клавиатурным сочетанием можно опубликовать выделенный файл в finder или открытый в safari url</li>
<li>быстрый аплоад без лишних телодвижений и меню</li>
<li>последние загрузки в менюбаре</li>
<li>встроенный сокращатель длинных ссылок (публикация закладок)</li>
<li>поддерживает публикацию заметок в markdown (отображаются с форматированием)</li>
</ul>


<p>Минусы:</p>

<ul>
<li>скриншоты нельзя редактировать</li>
<li>расшаренные файлы нельзя комментировать на сайте</li>
<li>нельзя снять скриншот всего экрана или окна, только выделять</li>
<li>файлы нельзя комментировать</li>
<li>нет возможности использовать как offline-скриншотер</li>
</ul>


<p>Приложения:</p>

<ul>
<li>интеграция в менюбар osx</li>
<li>интеграция с finder и safari</li>
<li>приложение для iOS</li>
<li>приложение для windows</li>
<li>множество сторонних приложений с поддержкой droplr, среди которых tweetbot и popclip</li>
</ul>


<p>Вывод: плюсов очень много, но именно как скриншотер приложение никуда не годится. Не удивлюсь, если они довольно скоро доработают эту функцию.</p>

<h2>Joxi</h2>

<p><img src="http://startupafisha.ru/media/company/c5xroxwdw-.jpg.238x400_q100.jpg" style="float:right;width: 150px;" />
<a href="http://joxi.ru">Ссылка на официальный сайт</a></p>

<p>Joxi - очень неплохой скриншотер, который также умеет публиковать и файлы, но с минимальным функционалом. Редактирование скриншотов в joxi реализовано очень удобно: выделяем часть экрана, редактируем без перехода в какое-либо окно редактора. При этом мы можем даже изменить область выделения без потери редактирования. Минус у этого подхода тоже есть - нет возможности параллельно с редактированием снимка работать с другими окнами. Всё вышесказанное проще увидеть в действии, чем понять по описанию.</p>

<p>Joxi предлагает 1.00 GB места.</p>

<p>Плюсы:</p>

<ul>
<li>быстрое и удобное редактирование снимков</li>
<li>есть аплоад файлов</li>
<li>к файлам и снимкам можно оставлять комментарии в веб-интерфейсе</li>
</ul>


<p>Минусы:</p>

<ul>
<li>аплоад файлов из finder не очень удобный (нельзя перетащить в менюбар, только через службы или стандартный диалог выбора файлов)</li>
<li>удобное и быстрое редактирование скриншотов иногда мешает тем, что закрывает весь экран</li>
</ul>


<p>Приложения:</p>

<ul>
<li>Mac OS X</li>
<li><strong>Linux</strong></li>
<li>Windows</li>
</ul>


<h2>Monosnap</h2>

<p><img src="http://monosnap.com/img/logo.png" style="float:right;width: 100px;" />
<a href="http://monosnap.com">Ссылка на официальный сайт</a></p>

<p>Monosnap, как и joxi, вполне традиционный и функциональный скриншотер. Скриншоты делать удобно, загружать удобно, можно загружать и файлы. А ещё можно снимать скринкасты. Есть преимущества по части скриншотов над тем же joxi в виде возможности сохранять файл локально вместо загрузки в облако.</p>

<p>Monosnap в данный момент не имеет ограничения по объему хранимых файлов.</p>

<p>Плюсы:</p>

<ul>
<li>удобный редактор изображений с быстрым вызовом внешних редакторов</li>
<li>можно сохранять скриншоты на локальный диск без загрузки в облако</li>
<li>можно оставлять комментарии к файлам в веб-интерфейсе</li>
<li>есть аплоад файлов, но он скромный, как у joxi</li>
<li>запись скринкастов, запись видео с камеры</li>
<li>с помощью monosnap можно предоставить доступ в реальном времени (стриминг) к изображению рабочего стола или веб-камеры</li>
<li>нет ограничения на количество загруженной в облако информации</li>
</ul>


<p>Минусы:</p>

<ul>
<li>у меня с Mac OS X и камерой Logitech C270 видео с камеры записывается с каким-то жутким контрастом, а фотографирование с камеры создает какие-то неправильные пропорции кадра</li>
</ul>


<p>Приложения:</p>

<ul>
<li>Mac OS X</li>
<li>Windows</li>
<li>Chrome</li>
<li>iOS</li>
</ul>


<h2>Skitch</h2>

<p><img src="http://evernote.com/media/img/product_icons/skitch-shadow-50-v2.png" style="float:right;width: 100px;" />
<a href="http://evernote.com/intl/ru/skitch/">Официальный сайт</a></p>

<p>Skitch - приложение из семейства Evernote. Сильно останавливаться на нём мне не хочется, т.к. он явно проигрывает конкурентам в удобстве снятия и публикации скриншотов. Он интересен только своей функцией сохранения снимков в evernote.</p>

<p>Плюсы:</p>

<ul>
<li>часть экосистемы evernote</li>
</ul>


<p>Минусы:</p>

<ul>
<li>менее удобен чем monosnap и joxi и без взаимодействия с evernote не выдерживает конкуренции</li>
</ul>


<p>Приложения:</p>

<ul>
<li>Mac OS X</li>
<li>Windows + специальная версия для Windows 8</li>
<li>iOS</li>
<li>Android</li>
</ul>


<h2>Cloud</h2>

<p><img src="http://getcloudapp.com/images/logo.png" style="float:right;width: 150px; margin: 0 0 10px 10px" />
Обзор для <a href="http://getcloudapp.com">CloudApp</a> будет позже. Если кратко - это аналог Droplr. У него есть свои интересные особенности, я собираюсь установить его и написать обзор.</p>

<h2>Выводы</h2>

<p>На своем компьютере я оставил два приложения: droplr и monosnap. Droplr я оставил для быстрой публикации сниппетов текста и файлов, а monosnap - как универсальный скриншотер. Joxi мне не подошёл тем, что он все снимки выгружает в облако. Кроме того редактор monosnap больше подходит к тому, как я редактирую скриншоты.</p>

<p>Если же читатель этих строк использует Evernote, <strike>ему стоит попробовать Skitch</strike> он уже использует Skitch.</p>

<h2>Другие способы снимать скриншоты</h2>

<p>Здесь я хотел бы отметить, что многие предпочитают делать скриншоты какими-либо специальными программами и загружать их в dropbox, некоторые автоматизируют процес с imagemagick и bash. Такие способы не являются целью данного обзора. Но я с удовольствием вынесу интересные предложения и ссылки из комментариев в заметку.</p>

<h2>Из комментариев</h2>

<ul>
<li><a href="http://grabbox.devsoft.no">Grabbox</a>, скриншоты в dropbox для Mac OS X, via <a href="https://twitter.com/ptzn/status/323754002640670722">@ptzn</a></li>
<li><a href="http://clip2net.com/ru/">Clip2Net</a>, via <a href="https://twitter.com/AlexKru">@AlexKru</a></li>
<li><a href="http://glui.me">Glui</a>, скриншоты с аннотациями в dropbox для Mac OS X, стоит денег и поэтому не выдерживает конкуренции, но мне оно досталось бесплатно по акции</li>
</ul>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Возможности Dictionary.app - встроенного словаря Mac OS X]]></title>
    <link href="http://paul.elms.pro/blog/2013/04/12/vozmozhnosti-dictionary-dot-app-vstroiennogho-slovaria-mac-os-x/"/>
    <updated>2013-04-12T16:17:00+06:00</updated>
    <id>http://paul.elms.pro/blog/2013/04/12/vozmozhnosti-dictionary-dot-app-vstroiennogho-slovaria-mac-os-x</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="/images/post/dictionary.png" alt="Иконка словаря" title="Dictionary.app" style="float:right">
Когда я стал работать в Mac OS X, для меня настоящим открытием стал родной словарь этой операционной системы.</p>

<p>Различные дистрибутивы Linux приучили меня к тому, что, если встроенный словарь и есть, то от него нет никакого толку. По крайней мере, если ты говоришь на русском языке.
Что обычно нам нужно от словаря, если мы не лингвисты, а просто пользователи? Нам нужен быстрый и простой способ получить определение слова, а также нужны сами словари: толкование слов, профессиональных терминов и перевода с английского на русский и обратно. Моему удивлению не было предела, когда я узнал, что всё это есть в стандартном словаре Mac OS X.</p>

<p>Для быстрого перевода слова есть два плюс один очень удобных способа:</p>

<ol>
<li>Навести мышку на нужное слово практически в любом приложении и нажать Cmd + Ctrl + D.</li>
<li>Просто тапнуть тремя пальцами на тач-панели.</li>
<li>Кроме того, можно просто запустить приложение и искать в нём.</li>
</ol>


<p>Со словарями тоже всё в порядке:</p>

<ol>
<li>В комплекте с приложением идёт словарь-сервис для доступа к определениям с википедии.</li>
<li>Если вы купили словари Lingvo, то вы можете сконвертировать их в формат словаря Mac OS X. Как это сделать написано у <a href="http://snupt.com/2010/08/17/try-add-dicts/">Snupt в блоге</a>. Насколько я знаю, это классифицируется как адаптация программы и не карается законом.</li>
<li>В конце концов вы можете просто скачать готовые словари с торрентов. Думаю, если вы купили Lingvo, это в любом случае не является преступлением.</li>
</ol>


<p>Встроенный словарь хорош. Да нет, он даже великолепен. Он просто лучший! Я пользовался различными словарями, которые позволяли получить определение слова под курсором. Но этот словарь ещё лучше - можно даже слово не выделять. Надеюсь кому-то окажется эта информация полезной.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Смена цветовой схемы Emacs по времени восхода и захода солнца]]></title>
    <link href="http://paul.elms.pro/blog/2013/04/11/emacs-theme-change/"/>
    <updated>2013-04-11T11:09:00+06:00</updated>
    <id>http://paul.elms.pro/blog/2013/04/11/emacs-theme-change</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Я давно хотел поделиться интересными сниппетами из моего конфига Emacs. Сам конфиг я публиковать не хочу, потому что в нём половина кода не работает, другая половина содержит какие-то пароли и личные данные, которые я не вынес в отдельный файл. А вот этот сниппет опубликую. Даже не сниппет, а пример конфигурации готового пакета <a href="https://github.com/hadronzoo/theme-changer">theme-changer</a>.</p>

<p>Есть такой пакет для Emacs: <a href="https://github.com/hadronzoo/theme-changer">theme-changer</a>. Он умеет переключать цветовую схему по времени восхода и захода солнца. А настраивается он вот так:</p>

<p>``` common-lisp theme-changer config http://emacswiki.org/emacs/ColorTheme#toc18 emacswiki
(setq calendar-location-name "Dallas, TX")
(setq calendar-latitude 32.85)
(setq calendar-longitude -96.85)</p>

<p>(require 'theme-changer)
(change-theme 'color-theme-solarized-light 'color-theme-solarized-dark)
```</p>

<p>Значения latitude и longitude можно узнать несколькими способами. Во-первых, можно просто тыкнуть в google maps и скопировать координаты. Кроме того можно найти свой город в википедии и там в шаблоне справа будет ссылка на сервис geohack, откуда нужно скопировать координаты в десятичном формате.</p>

<p>Кстати, лично я предпочитаю схему xemacs днём (самая лучшая схема, по моему мнению) и схему zen-and-art ночью. Последняя не входит в color-theme, установить её можно рецептом el-get.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Новый блог]]></title>
    <link href="http://paul.elms.pro/blog/2013/04/11/novyi-blogh/"/>
    <updated>2013-04-11T01:47:00+06:00</updated>
    <id>http://paul.elms.pro/blog/2013/04/11/novyi-blogh</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Итак, это свершилось - я вернул к жизни свой блог. У меня скопилась целая куча набросков и интересных открытий на различные темы, но у меня рука не поднималась опубликовать их в старый блог на Blogger. Не буду вдаваться в подробности чем мне не угодил блоггер. Скажу только что новый блог на octopress. У меня уже когда-то был блог на jekyll и я очень хотел восстановить его.</p>

<p>Для нового блога у меня уже готов ряд заметок, которые буду публиковать по мере их готовности к «релизу». Ещё я импортировал сюда четыре свои старые заметки, которые имеют хоть какую-то ценность для меня. Они давно не редактировались и были написаны очень давно, но я решил оставить их на память и в новом блоге.</p>

<p>Stay tuned ;-)</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Переключение раскладок в Emacs]]></title>
    <link href="http://paul.elms.pro/blog/2013/04/11/pieriekliuchieniie-raskladok-v-emacs/"/>
    <updated>2013-04-11T01:24:00+06:00</updated>
    <id>http://paul.elms.pro/blog/2013/04/11/pieriekliuchieniie-raskladok-v-emacs</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><strong>UPD:</strong> перепост старой заметки в новый блог, планирую обновлять и поддерживать в актуальном состоянии</p>
<p>Последнее обновление: Среда, 10. Март 2010</p>

      <p>Описание проблемы: при переключении на не-латинскую раскладку клавиатуры в Emacs не работают горячие клавиши. Также не запоминается своя раскладка для каждого буфера Emacs.</p>

      <p>Варианты решения проблемы:

        <ul>
          <li>Продублировать все горячие клавиши для нужной раскладки и отказаться от
          отдельной для каждого буфера раскладки (плохой выход из ситуации).</li>
          <li>Использовать встроенную в Emacs переключалку (то, что нам нужно).</li>
        </ul>
      </p>

      <!--more-->

      <p>По умолчанию цикличное переключение раскладок в Emacs работает по комбинации C-\<br />
        Очевидно, вы пожелаете настроить в Emacs клавиатурное сочетание для переключения раскладок как в xorg, и тут появляется проблема номер 2:</p>

      <p>Xorg не передает приложению нажатие клавиш, которыми он переключает раскладку. К тому же нет возможности настроить игнорирование иксорговской переключалкой конкретного приложения. Для решения этой проблемы ранее предлагали использовать патченный xxkb, который переключал раскладку в окне Emacs всегда на латиницу и передавал окну нужные клавиатурные сочетания. Как показала практика - работает это решение не всегда и глючит, поэтому появились следующие, более корректные решения этой проблемы:</p>


      <p>
        <ul>
          <li>Хороший человек с псевдонимом Akshaal написал программку, а другой хороший
          человек с псевдонимом Bzek доработал её. К сожалению, все ссылки на описание
          этого метода померли, поэтому я переношу эту информацию сюда (см. ниже). Этот
          метод имеет свои недостатки, но я пользуюсь именно им. Суть метода сводится к
          переключению раскладок сторонней программой, которая сама определяет окно Emacs
          и отправляет ему нужное сочетание клавиш вместо переключения раскладки.</li>
          <li>Использовать для переключения языков альтернативный метод ввода
          ibus (scim). Достаточно отключить его в Emacs и клавиатурные сочетания, которые вы
          настроили в ibus (scim), будут обрабатываться в Emacs. Описание тоже ниже.</li>
        </ul>
      </p>

      <p><h3>Настраиваем ibus (scim)</h3></p>

      <p>
        <ol>
          <li>Устанавливаем scim, scim-m17n и scim-tables (для ibus сами определяйтесь, не
          пользуюсь им). Последние два включают в себя
          приличное количество раскладок клавиатуры для различных языков.</li>
          <li>Прописываем в профиль переменные среды:

            Для scim:

            <pre><code>
export XMODIFIERS=@im=SCIM
export GTK_IM_MODULE=xim
export QT_IM_MODULE=xim
            </code></pre>

            Для ibus видимо будет как-то так:

            <pre><code>
export GTK_IM_MODULE=ibu
export QT_IM_MODULE=ibu
            </code></pre>

          </li>
          <li>Отключаем ibus (scim) в Emas, для этого пишем в .Xdefaults:

            <pre><code>Emacs*useXIM:false</code></pre>

            (не знаю правда, как тут с ibus; если кто-то знает - пишите мне)

          </li>
          <li>Запускаем scim-setup и настраиваем всё что нужно. Останавливаться на этом не
          буду - если не разберетесь, то можете спросить в xmpp-конференции
          emacs@conference.jabber.ru.</li>
          <li>Настраиваем в Emacs обработку этих сочетаний клавиш. Например так:

            <div>
  <pre><code class='cl'>(global-set-key (kbd &quot;C-1&quot;)
		(lambda ()
		  (inactivate-input-method)))
(global-set-key (kbd &quot;C-2&quot;)
		(lambda ()
		  (set-input-method &#39;russian-computer)))</code></pre>
</div>


          </li>
        </ol></p>

      <p>Вы можете добавить сюда переключение словаря flyspell, например. Или настроить
        цикличное переключение, в этом вам поможет функция toggle-input-method.</p>

      <p><h3>Использование emxkb</h3></p>

      <p>Замечание к этому методу: с его помощью нельзя настроить раскладку на цикличное
      переключение (хотя, можно просто модифицировать программу). У меня, например,
      группа "us" включается по нажатию C-1, а "ru" - C-2.</p>

      <p>Первое, что нам понадобится - программа emxkb. Её нужно <a href="/files/emxkb.c">скачать</a> и скомпилировать
      вот так:</p>

        <p><pre><code>
gcc -L/usr/X11R6/lib -lX11 -o emxkb emxkb.c
        </code></pre></p>

      <p>При выполнении emxkb 0 раскладка переключается на первую группу, emxkb 1 -
      вторую и т.д. Если же значение WM_CLASS текущего окна равно "emacs", то вместо
      переключения групп emxkb шлёт нажатие виртуальных клавиш F31, F32, F33 и
      т.д. Остается только обрабатывать эти нажатия в emacs.</p>

      <p>Итак, вы уже настроили в своём wm (или xbindkeys) какие-либо сочетания клавиш на
      выполнение комманд emxkb 0 и emxkb 1. Но ещё не все готово для настройки
      emacs. Дело в том, что клавиш F31, F32 и т.д. не существует и нужно их виртуально
      "создать" с помощью xmodmap:</p>

      <p><pre><code>
keycode 431=F31
keycode 432=F32
keycode 433=F33
      </code></pre></p>

      <p>431, 432, 433 можно заменить на любые другие свободные кейкоды.</p>

      <p>Теперь можно настраивать emacs:</p>

      <p><div>
  <pre><code class='cl'>(defun reset-flyspell-with-new-dict (dict)
  &quot;Set new dictionary and restart flyspell&quot;

  (unless (equal dict ispell-local-dictionary)
    (setq ispell-local-dictionary dict)
    (when flyspell-mode
      (flyspell-mode)
      (flyspell-mode)))

  (when flyspell-mode
    (save-excursion
      (flyspell-region (window-start) (window-end))))

  (message nil))

(global-set-key [(f31)]
                (lambda ()
                  (interactive)
                  ;; (reset-flyspell-with-new-dict &quot;american&quot;)
                  (inactivate-input-method)))

(global-set-key [(f32)]
                (lambda ()
                  (interactive)
                  ;; (reset-flyspell-with-new-dict &quot;russian&quot;)
                  (set-input-method &#39;russian-computer)))

(global-set-key [(f33)]
                (lambda ()
                  (interactive)
                  ;; (reset-flyspell-with-new-dict &quot;italian&quot;)
                  (set-input-method &#39;italian-keyboard)))


(defun toggle-specified-isearch-input-method (new-input-method)
  &quot;Toggle specified input method in interactive search.&quot;
  (interactive)
  (let ((overriding-terminal-local-map nil)))

  (if (eq new-input-method &#39;default-method)
      (inactivate-input-method)
    (set-input-method new-input-method))

  (setq isearch-input-method-function input-method-function
	isearch-input-method-local-p t)
  (setq input-method-function nil)
  (isearch-update))


(add-hook &#39;isearch-mode-hook
          (lambda ()
            (define-key isearch-mode-map (kbd &quot;&lt;f31&gt;&quot;)
              (lambda ()
                (interactive)
                (toggle-specified-isearch-input-method &#39;default-method)))

            (define-key isearch-mode-map (kbd &quot;&lt;f32&gt;&quot;)
              (lambda ()
                (interactive)
                (toggle-specified-isearch-input-method &#39;russian-computer)))

            (define-key isearch-mode-map (kbd &quot;&lt;f33&gt;&quot;)
              (lambda ()
                (interactive)
                (toggle-specified-isearch-input-method &#39;italian-keyboard)))))</code></pre>
</div>
</p>

      <p>Внимательно (или не очень) изучите приведенный кусок кода на elisp и настройте
      его под свои нужды.</p>

      <p>P.S. Если у вас что-то не получилось, <strike>вы можете найти меня в конференции
        emacs@conference.jabber.ru</strike>. Приветствуются любые дополнения и правки к статье.<br />
        P.P.S. Для консольной версии Emacs проблема всё ещё актуальна.</p>]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Конвертирование файлов для eink электронных книг]]></title>
    <link href="http://paul.elms.pro/blog/2013/04/11/konviertirovaniie-failov-dlia-eink-eliektronnykh-knigh/"/>
    <updated>2013-04-11T01:21:00+06:00</updated>
    <id>http://paul.elms.pro/blog/2013/04/11/konviertirovaniie-failov-dlia-eink-eliektronnykh-knigh</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><strong>UPD:</strong> перепост старой заметки в новый блог, на память</p>
<p><strike><strong>UPD:</strong> статья будет обновлена, планирую оформить небольшой каталог</strike></p>

<p>У меня есть электронная читалка azbooka n516, которая является русифицированным вариантом китайской читалки Hanvon n516. <br />
Есть проблема - pdf-файлы, в большинстве случаев (кроме оптимизированных для небольших экранов) рассчитаны на печать в формате A4. На пятидюймовой читалке текст в них слишком мелкий в режиме без горизонтального скроллинга. Я поделюсь с вами несколькими программами для подготовки файлов к просмотру на таком устройстве.</p>

<!--more-->

<h3>k2pdfopt - автоматическая оптимизация PDF</h3>

<p>Начну с самого вкусного: <a href="http://www.willus.com/archive/">k2pdfopt</a> (Win/Linux)</p>

<p>Эта программа - настоящее открытие. Если кратко - перетащи pdf-файл на иконку программы и получи оптимизированный. <br />
Подробнее: многие файлы в pdf содержат поля по краям без текста, а также верстаются в две колонки (журнал OpenSource, который я выбрал для теста, как раз оказался двухколоночным). Программа обрабатывает все поданные на вход файлы, а также может создать pdf-файл из изображений. Работает полностью автоматически в консольном режиме, но, при необходимости, настраивается. У автора программы kindle и его программа оптимизирована под 6 дюймов. Но и на моих пяти журнал прекрасно читался без масштабирования и горизонтальной прокрутки. Шикарная программа!</p>

<p><img src="http://2.bp.blogspot.com/-eHlT8ACbe3k/TjHA_wmcMNI/AAAAAAAAEQQ/vvuNrXTLpwg/s400/k2pdfopt.png" alt="screenshot" title="" /></p>

<h3>Briss - ручная обработка PDF</h3>

<p>Следующая программа - <a href="http://briss.sourceforge.net/">briss</a> (Java)</p>

<p>Отличная программа для ручного удаления полей. Пригодится для тех документов, с которыми не справился k2pdfopt. Ничего замысловатого - выделяете важную область на экране, затем обрезаете все остальное. В процессе тестирования я обнаружил, что разбивать колонки на страницы она тоже умеет, пример на скриншоте:</p>

<p><img src="http://2.bp.blogspot.com/-Gd2B9L0gDsE/TjHGxycp9tI/AAAAAAAAEQU/dHu7lbcZ4w/s640/briss.png" alt="briss screenshot" title="" /></p>

<h3>Cut2Col - ручная разбивка двухколоночных документов.</h3>

<p>Следующий кандидат - <a href="http://www.cp.eng.chula.ac.th/%7Esomchai/cut2col/">cut2col</a> (Java) <br />
Тут всё очень просто - это программа для ручной обработки двухколоночных файлов.</p>

<p><img src="http://www.cp.eng.chula.ac.th/~somchai/cut2col/cut2col_files/bimage003.jpg" alt="alt text" title="" /></p>

<h3>Другие программы</h3>

<p>Вот ещё несколько не менее достойных программ, на обзор которых меня не хватило:</p>

<ul>
<li><a href="http://calibre-ebook.com/">Calibre</a> - каталогизатор, конвертер, может конвертировать rss-ленты. Тормозной и неудобный, но многофункциональный, свободный, кроссплатформенный и имеет множество плагинов. Есть плагин для интеграции с <a href="http://www.goodreads.com/">goodreads</a>.</li>
<li><a href="http://www.hardcoded.net/pdfmasher/">PDF Masher</a>  - конвертирование PDF в MOBI/EPUB, более умное и настраиваемое, чем в Calibre (сравнение от автора программы)</li>
<li><a href="http://jpdftweak.sourceforge.net/">jPdfTweak</a> - шцейцарский (армейский?) нож для работы с PDF.</li>
<li><a href="http://code.google.com/p/papercrop/">Papercrop</a> - аналог k2pdfopt</li>
<li><a href="http://ebook.hamstersoft.com/ru/home">Hamstersoft Ebook Converter</a> - конвертер для windows, красивый и удобный, основан на коде calibre.</li>
</ul>]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Навигация по openstreetmap на android]]></title>
    <link href="http://paul.elms.pro/blog/2013/04/11/osmand-android-gps/"/>
    <updated>2013-04-11T01:14:00+06:00</updated>
    <id>http://paul.elms.pro/blog/2013/04/11/osmand-android-gps</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><strong>UPD:</strong> перепост старой заметки в новом блоге на память.</p>
<p><strong>UPD:</strong> с момента написания заметки прошло много времени и сейчас это приложение умеет больше, чем описано здесь.</p>

<p>Если вы живете в провинциальном городке, как и я, вы наверно ненавидите Google Maps и Яндекс.Карты самой лютой ненавистью. Постараюсь объяснить - мой родной Магнитогорск в картах от Google и Яндекс выглядит как... ничего! Самое печальное в этой истории то, что именно эти карты встраиваются куда можно и куда нельзя. А ведь есть замечательный картографический сервис <a href="http://www.openstreetmap.org/">OpenStreetMap</a>, который наполняется пользователями и включает прекрасную карту Магнитогорска со всеми квартальными проездами.</p>

<p>Теперь о самом главном: есть программа для навигации под Android, которая использует карты openstreetmap. Эта программа называется <a href="http://code.google.com/p/osmand/">Osmand+</a>. Она не только бесплатна, но и распространяется с открытыми исходными кодами по лицензии GPLv3.</p>

<!--more-->

<h3>Как установить</h3>

<p>В официальном android маркете лежит <a href="https://market.android.com/details?id=net.osmand.plus&feature=search_result">donation-версия</a> osmand+ по цене 119 рублей. Если вы хотите отблагодарить разработчиков - покупайте и ставьте её. И не перепутайте её с бесплатной osmand - это старая версия программы. Если вы хотите получить эту программу бесплатно, придется скачать apk файл вручную: <a href="http://download.osmand.net/latest-night-build/OsmAnd-development.apk">скачать</a>.</p>

А вот так выглядит этот навигатор:

<img alt="screenshot" src="http://download.osmand.net/resource/android-osmand-menu.png" /> <img src="http://download.osmand.net/resource/android-osmand-routing.png" alt="screenshot" />

<h3>Что он умеет</h3>

Надо заметить что эта программа крайне функциональна и удобна в использовании.

<ol>
<li>Умеет загружать карты из сети и работать с оффлайн-картами.</li>
<li>Умеет накладывать на основую карту слои, например, Yandex.Пробки или спутниковые снимки.</li>
<li>Использует два онлайн-сервиса для прокладки оптимальных маршрутов + экспериментальная функция прокладки маршрута без доступа к сети (оффлайн).</li>
<li>POI</li>
<li>Голосовое сопровождение. Наборы звуков и другие данные для работы в оффлайн-режиме можно скачать из самой программы.</li>
<li>Работает не только с GPS, но и с датчиком магнитного поля (компасом в телефоне).</li>
<li>Навигация по GPX-файлу.</li>
<li>Режим навигации для автомобилиста, велосипедиста и пешехода.</li>
<li>Добавление координат в избранное (например, для поиска своей машины на парковке).</li>
<li>Все функции типичного навигатора.</li>
<li>Занесение багов в openstreetmap прямо из программы ;)</li>
<li>Лучше всего программа работает при наличии постоянного быстрого безлимитного подключения к сети, как у меня. Кто будет испытывать в оффлайн-режиме - поделитесь впечатлениями в комментариях.</li>
</ol>

<strong>UPD:</strong> протестировал в оффлайн-режиме на пятикиллометровом маршруте - нормально osmand+ маршруты строит самостоятельно. Специально отклонялся от маршрута - быстро перестраивает.]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[PHP: пишем свою реализацию сессий для обработки мертвой сессии перед зачисткой]]></title>
    <link href="http://paul.elms.pro/blog/2013/04/11/php-sessions/"/>
    <updated>2013-04-11T01:07:00+06:00</updated>
    <id>http://paul.elms.pro/blog/2013/04/11/php-sessions</id>
    <content type="html"><![CDATA[      <div style="text-align: center;"><h2>Репост моей оооочень старой статьи на хабре исключительно на память</h2></div>

      <p>Представим ситуацию: есть корзина покупок на сайте, при добавлении в корзину мы ставим на товар т.н. lock, исключающий его из списка доступных для покупки товаров. Когда клиент удаляет товар из корзины - lock снимается. Но что делать, если пользователь просто закрыл браузер? В таком случае сессия будет удалена сборщиком мусора, а локи так и останутся.
      </p>

      <p>Когда я столкнулся с такой ситуацией, первое что мне пришло в голову - хранить
      локи и дату доступа в БД и периодически дергать её кроном. Но костыльность этого
      решения очевидна. Я вообще недолюбливаю web-программирование на PHP за
      часто-встречающуюся костыльность многих решений. А ещё за бред, с которым я
      столкнулся при решении сабжа: для сериализации и десереализации сессий используются
      функции и формат, отличные от функций serialize и unserialize. Приходится делать
      велосипеды для ансериализации сессии.</p>

      <!--more-->
      
      <p>Ближе к телу: как решил проблему я...<br />
        Тут надо сделать замечание, что идею для такого решения мне подал хабраюзер rigid,
        а помогли решить пару около-сабжевых проблем в конференции
        php@conference.jabber.ru.</p>

      <p>PHP позволяет определять свои функции для обработки сессий. Отвечает за это
      функция session_set_save_handler. В качестве параметров она принимает список
      функций, который будут вызываться для работы с сессиями. В мануале есть даже пример,
      который реализует стандартный механизм работы с сессиями. Его-то мы и возьмем,
      изменив только функцию gc, которая занимается сборкой мусора, т.е. удалением файлов
      мертвых сессий.</p>

      <p>Пример функции gc:</p>

      <p>
		<div>
  <pre><code class='php'>/* Функция принимает в качестве параметра время жизни сессии */
function gc($maxlifetime)
  {
        global $sess_save_path; /* путь, где лежат сессии */
        foreach (glob(&quot;$sess_save_path/sess_*&quot;) as $filename)
      {
                /* Проверяем не пора ли убить сессию */
                if (filemtime($filename) + $maxlifetime &lt; time())
                  {
                        /* $tmp_sess у нас теперь аналогична $_SESSION той сессии */
                        $tmp_sess=unserializesession(file_get_contents($filename));
                        /* Обрабатываем данные, например снимаем локи из этой сессии */
                        @unlink($filename); /* Удаляем сессию */
                  }
          }
        return true;
  }</code></pre>
</div>

</p>

      <p>Код функции unserializesession, взятый откуда-то из интернета (скорее всего из
      комментариев к функции в мануале PHP):</p>

      <p>
<div>
  <pre><code class='php'>function unserializesession($data) {
  $vars=preg_split(&#39;/([a-zA-Z_\x7f-\xff][a-zA-Z0-9_\x7f-\xff^|]*)\|/&#39;,
                   $data,-1,PREG_SPLIT_NO_EMPTY | PREG_SPLIT_DELIM_CAPTURE);
  for($i=0; $vars[$i]; $i++) $result[$vars[$i++]]=unserialize($vars[$i]);
  return $result;
}</code></pre>
</div>

	</p>      
 
      <p>Теперь подключаем это в наш проект:</p>

      <p>
<div>
  <pre><code class='php'>session_set_save_handler(&quot;open&quot;, &quot;close&quot;, &quot;read&quot;, &quot;write&quot;, &quot;destroy&quot;, &quot;gc&quot;);
/* Вероятность чистки мусора на каждый session_start() примерно равна 30%,
другими словами - чистка мертвых сессий будет производится при тридцати вызовах session_start() из ста */
ini_set(&quot;session.gc_probability&quot;, 30); /* Можно настроить на 100%, если у вас там нет никакого медленного кода */
ini_set(&quot;session.gc_divisor&quot;, 100);
ini_set(&quot;session.gc_maxlifetime&quot;, 1800); /* Время жизни сессии в секундах (то самое, которое передается в функцию gc) */
session_start();</code></pre>
</div>

      </p>

      <p>Есть одно но: в Debian/Ubuntu свой механизм очистки сессий, который выполняется кроном, а у PHP нет возможности удалять файлы сессий. Честно говоря, это "черезжопа". Решить проблему можно задав собственный каталог для файлов сессии и закрыв его в .htaccess (если он находится в document_root).</p>]]></content>
  </entry>
  
</feed>
